是一款由日本公司[Atlus開發及發行的](../Page/Atlus.md "wikilink")[角色扮演遊戲](../Page/電子角色扮演遊戲.md "wikilink")，是Atlus在步入第六代主機時代時為[PlayStation
2開發的第二款遊戲](../Page/PlayStation_2.md "wikilink")（第一款為《[魔劍爻](../Page/魔劍爻.md "wikilink")》）。作為[女神轉生系列的正傳作品](../Page/女神轉生系列.md "wikilink")，距離在[超級任天堂上發表的](../Page/超級任天堂.md "wikilink")《[真·女神轉生II](../Page/真·女神轉生II.md "wikilink")》的發售時間相差了幾乎8年多。在繼承了前作的各種元素外亦在自身進行了許多的改革，最明顯的是畫面由當初的[第一人稱視角變成跟隨潮流的](../Page/第一人稱視角.md "wikilink")[第三人稱視角全實時](../Page/第三人稱視角.md "wikilink")3D環境，還有獨特的進化了的[回合制戰鬥](../Page/回合制.md "wikilink")。

次年Atlus推出了導演剪輯版《真·女神轉生III－Nocturne Maniax》（
狂熱版），新增困難模式、迷宮等，還有原出自[卡普空](../Page/卡普空.md "wikilink")[動作遊戲](../Page/動作遊戲.md "wikilink")《[惡魔獵人2](../Page/惡魔獵人2.md "wikilink")》的主角但丁客串演出。

## 剧情

### 故事

時間是21世紀的某年某日，在東京都就讀高中的主角應邀與同班同學探望留院的班主任。在乘坐地鐵的路程中在小睡中看到班主任發出的[啟示](../Page/啟示.md "wikilink")，得知世界在片刻後將要迎接為準備重生而帶來的毀滅。主角離開地鐵站時聽到周遭人滿不在乎的公園工地流血暴力事件，碰上想採訪事件的[神祕學記者](../Page/神祕學.md "wikilink")。抵達了充滿謠言的醫院後終於與兩個約好的同學會合，遊蕩中遇上暴力事件的中心人物冰川，在準備召喚[惡魔下毒手之際獲班主任相救](../Page/惡魔.md "wikilink")，被帶到屋頂目擊班主任所指的毀滅──「受胎」，世界被破壞、除了留在下了結界的醫院外全部生命都被消滅。東京被裹覆在一球體內，其正中央是為這受胎輸出能量的「迦具土」，如此構成了「旋渦界」，等候創世的「攝理」為世界帶來新生。

### 登場角色

  - 主角
    無預設名字，本遊戲的[沈默主角](../Page/沈默主角.md "wikilink")。原本是東京都內一名普通高中生，被其班主任誘到下了結界的醫院使他在受胎中生還。受胎後被神祕的金髮小孩及他的老褓姆強行植入「禍魂」，獲得了惡魔的肉體戰鬥。在故事發展到中期被稱作為**人修羅**左右著創世的結果。

<!-- end list -->

  - 高尾佑子
    主角、千晶和勇的班主任，在任教的學校中受到學生愛戴的教師。故事開始前以患病為由入院，實質協助冰川啟動受胎。出於對主角的特殊好感而利用千晶和勇誘使他進入下了合界的醫院，在受胎開始前的一刻告訴主角自己將會成為新世界中央的巫女引導主角在旋渦界的道路。

<!-- end list -->

  -
    故事中段她表示協助觸發受胎是因為她不喜歡舊有的世界，認為那裡的人們只會自顧自，亦不懂得追求更好的人生。另一方面她又不認同冰川的創世理念，但高尾主張的自由意志因為與創世原則違背而苦於缺少創世必需的攝理。

<!-- end list -->

  - 冰川
    表面上是某大電信公司的總技術幹事，實質是女神轉生系列[秩序與](../Page/秩序.md "wikilink")[混沌鬥爭中代表後方的教派](../Page/混沌.md "wikilink")──「蓋亞教」的骨幹成員。在蓋亞教的書庫中找到記載創世祕密的《彌勒經》（內容屬故事虛構）而決定啟動受胎。他的創世攝理是「默」（寂靜），在這個世界生活的每個人都拋棄自己的情感，只懂得作為轉動世界的齒輪而活。高尾佑子認為這樣的世界是一個失去活力，只有時間流動的死城。

<!-- end list -->

  - 新條勇
    主人公的同班同学。性格明朗，非常尊敬裕子老师。和主人公一起前往新宿看望住院的裕子。东京受胎以后生存下来的少数人类之一。

<!-- end list -->

  - 橘千晶
    主人公儿时的玩伴，同校学生。出身富裕家庭，性格冷静，早熟。和主人公一起前往新宿看望住院的裕子。东京受胎以后生存下来的少数人类之一。

<!-- end list -->

  - 聖丈二
    某神秘学刊物的记者。事先就知道异变的人之一。也是东京受胎以后生存下来的少数人类之一。经常给予主人公各种帮助。

## 遊戲系統

### 惡魔

  - 「2身合体」：恶魔合体的基本。将两个相对弱小的恶魔合体，创造出更强力的恶魔。1+1＞=2。
  - 「イケニエ合体」：“祭品合体”之意。在通常的2身合体上，再增加一名恶魔作为牺牲，提高合体以后恶魔的等级和能力

## 发行

海外版儘管沒有Maniax的副標題但其實是以這個版本為藍本翻譯的。《真·女神轉生III》是女神轉生系列正傳作品中第一款登陸[美國的遊戲](../Page/美國.md "wikilink")，因此省略了「III」的集數標記，但由於遊戲內容洩及了對美國人而言敏感的宗教題材而被[ESRB列為](../Page/ESRB.md "wikilink")[18禁遊戲](../Page/18禁遊戲.md "wikilink")（遊戲本身倒是沒含有過分賣弄色情的內容），亦導致了而後Atlus推出的女神轉生續篇遊戲的美國版都被ESRB清一色評為成人層遊戲。歐洲版遊戲內除了英文外更提供了德文及法文選擇，為了避免商標責任而將副標題的「Nocturne」（[夜曲](../Page/夜曲.md "wikilink")）改為「Lucifer's
Call」（[路西法的呼喚](../Page/路西法.md "wikilink")）。

## 評價

系列玩家對此作的褒貶不一，但抱怨聲音一般是指向III所沒有繼承前作的部分。《[Fami通](../Page/Fami通.md "wikilink")》給予了本作35/40分數（白金殿堂），但並沒有為遊戲帶來期待中的銷量。

## 外部链接

  - [真女神轉生III Nocturne
    日本官方网页](https://web.archive.org/web/20071110215708/http://www.atlus.co.jp/cs/game/pstation2/dds3/index.html)

  - [真女神轉生III Nocturne Maniax
    日本官方网页](https://web.archive.org/web/20071110215613/http://www.atlus.co.jp/cs/game/pstation2/dds3-m/index.html)

  - [Shin Megami Tensei Nocturne、Digital Devil Saga
    美国官方网页](http://www.atlus.com/smt/) （需要出生日检证）

[S](../Category/2004年电子游戏.md "wikilink")
[N](../Category/女神轉生系列電子遊戲.md "wikilink")
[S](../Category/電子角色扮演遊戲.md "wikilink")
[S](../Category/PlayStation_2游戏.md "wikilink") [Category:PlayStation
2独占游戏](../Category/PlayStation_2独占游戏.md "wikilink")
[Category:電子遊戲跨界作品](../Category/電子遊戲跨界作品.md "wikilink")
[Category:文明崩潰後世界題材遊戲](../Category/文明崩潰後世界題材遊戲.md "wikilink")
[Category:卡通渲染风格电子游戏](../Category/卡通渲染风格电子游戏.md "wikilink")